\begin{question}[section=1,subtitle={Nichtparametrische Verfahren Impulsantwort},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	Wie erfolgt bei dem Nichtparametrischen Verfahren die Bestimmung mittels Impulsantwort?
\end{question}
\begin{solution}
	Man nimmt ein BIBO-stabiles LTI-System an, und legt einen Puls der Höhe $\alpha$ an den Systemeingang:
	\begin{equation}
		u_k = \delta_k = \begin{cases}
			\alpha, \, k=0\\ 0, \, k>0
		\end{cases}
	\end{equation}
	Das Spektrum von $\delta_k$ ($\mathcal{Z}^{-1}\{\delta_k\} = 1$) ist konstant, was in der Theorie Anregung mit jeder Frequenz bedeutet.
	Der Ausgang ergibt sich als einziges Element der Falstungssumme
	\begin{equation}
		y_k = \sum_{i=0}^k g_{k-i} u_i + v_k,
	\end{equation}
	bzw. mit $u_k = \delta_k$ ergibt sich
	\begin{equation}
		y_k = \alpha g_k + v_k
	\end{equation}
	Wenn $v_k$ vernachlässigbar ist, ist damit das System charakterisiert.
	\begin{equation}
		g_k = \frac{1}{\alpha} y_k
	\end{equation}
	Im Allgemeinem ist der Ansatz mit der Impulsantwort nicht praktisch anwendbar, denn viele Systeme lassen sich durch einen Puls kaum anregen (Gaspedal für 10 ms halten macht nichts am Fahrzeug) und die Impulsantwort klingt sehr schnell ab, was die Messung schwierig macht. Wenn man mehrere Pulse hintereinander aufschalten würde, würden sich Impulsantworten überlappen, was die Berechnung erschwert (der einzige Puls ist ja der eigentliche Sinn von desem Ansatz). Im gegensatz zu alldem kann das System mit harmonischen Funktionen dauerhaft angeregt werden.
\end{solution}
